\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item $4$, $5$ et $6$ sont trois nombres entiers naturels consécutifs.
          \item Calculons leur somme $\mathcal{S}$ leur somme.
                \begin{align*}
                  \mathcal{S} & = 4 + 5 + 6\\
                              & = 15
                \end{align*}
          \item  On peut écrire $\mathcal{S}=3\times5$ donc $\mathcal{S}$ est bien un multiple de $3$.
        \end{enumerate}

  \item Soit $n$ un entier naturel non nul.
        \begin{enumerate}
          \item Le nombre qui précède $n$ est $n-1$ et celui qui le succède $n+1$.
          \item Réduisons la somme de ces trois nombres.
                \begin{align*}
                  \mathcal{S} & = n-1 + n + n + 1 \\
                              & = 3n
                \end{align*}
                Il existe donc un entier naturel $n$ tel que $\mathcal{S}=3\times n$.

                Cela prouve que la somme de trois nombres entiers naturels consécutifs est divisible par $3$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
